.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-POLISH" "1" "února 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-polish \- ebook-polish
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-polish [options] input_file [output_file]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Vylepšení knih je celé o dotažení vašich pečlivě vytvářených
e\-knih k dokonalosti.
.sp
Vylepšení se pokouší minimalizovat změny vnitřního kódu vaší e\-knihy.
Na rozdíl od převodu nedělá následující: neuhlazuje CSS, nepřejmenovává
soubory, nemění velikosti písma, neupravuje okraje atd. Každá akce provádí
pouze minimální sadu změn potřebnou pro požadovaný efekt.
.sp
Tento nástroj byste měli použít jako poslední krok při vytváření e\-knihy.
.sp
Pamatujte, že vylepšení funguje pouze u souborů ve formátech AZW3 nebo EPUB.
.sp
Kdykoliv předáváte parametry pro \fBebook\-polish\fP, který mají mezery, uzavřete parametry uvozovkami. Například: „/some path/with spaces
.SH [VOLBY]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-compress\-images, \-i
Bezztrátově komprimovat obrázky v knize, aby se zmenšila velikost souboru bez ovlivnění kvality obrázku.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover, \-c
Cesta k obrázku obálky. Mění obálku zadanou v e\-knize. Pokud není přítomna žádná obálka, nebo pokud není obálka správně identifikována, vloží novou obálku.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-embed\-fonts, \-e
Vložit všechna písma, na která je odkazováno v dokumentu a nejsou již vložena. To vyhledá písma ve vašem počítači, a pokud jsou nalezena, budou vložena do dokumentu. Ujistěte se, že máte řádnou licenci pro vkládání písem použitých v tomto dokumentu.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
zobrazit tuto zprávu nápovědy a ukončit
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-jacket, \-j
Vložit na začátek knihy stránku \fB"\fPpřebalu knihy\fB"\fP, která obsahuje všechna metadata knihy, jako jsou název, štítky, autoři, série, komentáře atd. Jakýkoliv předchozí přebal knihy bude nahrazen.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-opf, \-o
Cesta k souboru OPF. Metadata v knize jsou aktualizována ze souboru OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-jacket
Odebrat dříve vloženou stránku přebalu knihy.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-remove\-unused\-css, \-u
Odebrat všechna nepoužívaná pravidla CSS ze šablon stylů a značek <style>. Některé knihy vytvořené pomocí výrobních šablon mohou mít velký počet dodatečných pravidel CSS, která neodpovídají skutečnému obsahu. Tato dodatečná pravidla mohou zpomalovat čtečky, které je musí všechny analyzovat.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-smarten\-punctuation, \-p
Převést pomlčky, tři tečky, uvozovky, vícenásobné pomlčky atd. v prostém textu na jejich typograficky správné ekvivalenty. Pamatujte, že algoritmus může někdy generovat nesprávné výsledky, obzvláště pokud se to týká jednoduchých uvozovek na začátku zkrácených tvarů.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subset\-fonts, \-f
Částečné vkládání písem znamená zmenšení vloženého písma, aby obsahovalo pouze znaky použité z tohoto písma v knize. To značně zmenšuje velikost souborů písem (poloviční velikosti souborů písem jsou běžné).  Například pokud kniha používá konkrétní písmo pro nadpisy, pak částečné vkládání zmenší toto písmo, aby obsahovalo pouze znaky přítomné v nadpisech v knize. Nebo pokud kniha vloží verze písma pro tučné písmo a kurzívu, ale texty tučným písmem a kurzívou jsou poměrně vzácné nebo úplně chybí, pak může být tučné písmo a kurzíva buď zmenšeno, nebo úplně odebráno.  Jediná nevýhoda částečného vkládání písem je ta, že pokud se později rozhodnete přidat další text do svých knih, nově přidaný text nemusí být pokryt podmnožinou písma.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-upgrade\-book, \-U
Upgrade vnitřní struktury knihy, pokud je to možné. Například upgraduje knihy EPUB 2 na knihy EPUB 3.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose
Vytváří podrobnější výstup, užitečné pro ladění.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
zobrazit číslo verze programu a ukončit
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
